搭的士去機場有咩附加費？

啱啱call八五的去機場 個錶係208 佢收我207
我冇開佢車尾箱
但啱啱未訓醒冇問到點解咁計
有冇巴打知？

隧道費?

佢回程個30蚊

208*0.85=176.8
另外30係橋費
176.8+30=206.8
收你207好合理

其實回程橋費真係明益佢咁濟 如果佢打算等機場出返市區

【東網專訊】 青嶼幹線是現時進出大嶼山的唯一道路，多年來採用「單向收費」，車輛前往機場方向毋須繳費，回程返市區時才一次過繳付來回程費用，但的士乘客無論進或出大嶼山，每次均要繳付30元來回程附加費，等同被雙重徵費。隨着港珠澳大橋及屯門至赤鱲角連接路未來幾年相繼落成，當局計劃明年起將青嶼幹線去程及回程改為雙向收費，運輸署亦考慮取消的士雙重附加費減輕乘客負擔。的士業界冀當局盡快實施雙向收費模式，減少爭拗。
運輸署指出，日後通往大嶼山的道路增加，若繼續單向收費，會出現無法向曾使用青嶼幹線的車輛收費，或令駕車人士被收取雙倍單程路費情況，故幹線有迫切需要於2016年底前改為雙向收費，即車輛在駛經青嶼幹線大嶼山繳費廣場往返方向時，都須分別繳付該次使用幹線的單程費用。
為配合青嶼幹線改為雙向收費的安排，運輸署明年初將展開工程，更換及重置青馬管制區大嶼山及馬灣繳費廣場的車輛繳費系統，其中往機場方向行車線會加裝自動車輛繳費系統，並重建已被移除的交通安全島及收費亭。往九龍方向的自動車輛繳費行車線，亦會由3條倍增至6條。
至於曾引起爭議的青嶼幹線的士附加費問題，目前的士乘客前往大嶼山時，要向司機繳付30元來回程附加費(單程為15元)，若該名乘客回程時再乘的士，亦要再付30元附加費，等同被雙倍徵費。當青嶼幹線改為雙向收費，的士乘客進出大嶼山每程理應只需付15元，運輸署會檢視相關的士收費法例條文，並因應情況適當修改。
汽車交通運輸業總工會的士司機分會主任杜燊棠認為，過去不時發生乘客與司機就青嶼幹線附加費問題的爭拗，因不少人認為往機場時已繳付來回程共30元的附加費，沒理由返回市區時又再收。去年甚至有警員錯誤檢控收取附加費的司機，故他希望青嶼幹線改為雙向收費後，的士附加費亦改為單程收取以減少爭拗。
據了解，港府當年訂定青嶼幹線的士收費水平時，認為不論車程方向，乘客都應繳付基本使用費的兩倍，目的是令的士司機在任何情況下，都不用自行負擔幹線的使用費，當局更相信有關收費辦法可鼓勵的士機場接載往來大嶼山的乘客，從而增加機場的士的供應量。

仲有行李附加費係有冇開尾箱都要比
所以如果你有行李, 佢仲已經收順左你5蚊

放係車廂內的小型行李無需收費！

睇你有幾小型囉

行李附加費：

一般來說，司機可就下列行李，收取行李附加費：

每件擺放在車尾行李廂內的行李；或
每件擺放在車廂內而長、闊、高總和超過140厘米的行李。
嬰兒車亦需按照上述準則繳付行李附加費。

殘疾乘客的輪椅及拐杖無須收費。